立 法 會 疑 似 要 求 保 安 填 寫 政 治 立 場

立法會秘書處陳維安一直強調秘書處工作「政治中立」，然而一名聲稱現職立法會保安員今日在議員陪同下，公開指控秘書處於2017年10月、即取消議員資格（DQ）風波之後，要求她在一份表格上，白紙黑紙交代政治立場，在「黃」及「藍」之間選擇，該名保安員拒絕填寫，其後持續遭針對，更面對情緒問題，最終選擇今月辭職。

該保安員為黃女士，2016年加入立法會任保安，此前是退休公務員。黃女士形容自己政治中立，故當時拒絕小組上司的要求，未有簽署表格，而當時同組的其餘14名保安同事，均在表格填寫「藍」。

黃女士形容，自己拒絕填寫表格後，一直被針對，包括在立法會附近範圍攙扶一名婆婆，卻被指「擅離職守」；要求拿回績效評估副本時，對方表示「對你無好處」；以及只被指派到較少機會出現議會衝突的地方駐守；回應時任議員助理黃浩銘的打招呼後，被秘書處訓示，稱她「和一些不應該與之談話的人談話」。黃女士指出，自己曾在2018年12月與立法會人事部主管對話，對方再次詢問其政治立場為何。

對於為何選擇在現時公開指控，黃女士稱自己被針對後受精神困擾，需要看精神科醫生，而陳維安日前在立法會稱秘書處辦事是不偏不倚，自己當時身在醫院，看到相關報道感到很感觸，她形容自己是「最低層的員工」，批評陳維安「高高在上，根本不會知道我的壓力，被文字獄欺壓」。

協助該名保安的公民黨譚文豪，批評陳維安領導的秘書處欺凌「不歸邊的人」，是白色恐怖、政治審查，他質疑陳維安是否知悉事件；即使陳維安聲稱不知道，但事態嚴重，陳維安和立法會行政管理委員會亦應全面徹查。譚文豪預告，若行管會拒絕，將尋求動用《立法會（權力及特權）條例》調查。

明報

所以唔好話乜撚野政治唔關我事
點都會搞鳩到你

Cls

立法會staff不嬲都係朝廷鷹犬

做乜有人逐個comment 負皮

唔怪得趕人走特別落力啦

有點想問
如果一個本身係黃絲既扮係藍絲咁混左入去

比人發現會有咩後果？

好難扮

混左入去個目的要清楚做啲咩囉
因為衰野要做埋一份
無乜目的既黃粉 純粹逗份糧 會好辛苦

比我會瘋狂做柒事
做豬隊友

然後扮笨